香港律師會緊跟鄭若驊口徑: 香港一直並繼續是國際仲裁熱門地點

雖然國際社會對北京在港強行實施「港版國安法」惡評如潮，《金融時報》早前更報道，不少國際企業擔心北京對港強硬政策會影響香港的法治環境，考慮將香港在法律合同中的「仲裁地區」名單剔除。但香港律師會今日緊跟律政司司長鄭若驊口徑，發表聲明「唱好」香港國際仲裁地位，聲稱「國際社會對香港尊重法治的認可，為本港贏得世界領先金融和商業中心的聲譽」。

國際社會質疑《國安法》削弱本港司法獨立，加入政府前曾任國際仲裁專家的律政司司長鄭若驊曾在網誌發文，力撐香港的國際仲裁地位，又聲稱《基本法》保障香港司法獨立，促各界對外推廣解說。香港律師會今日（8日）發表的聲明也聲稱，「法治」是香港眾多優勢之一，更形容「國際社會對香港尊重法治的認可，為本港贏得世界領先金融和商業中心的聲譽」。

該聲明又指，與世界各地其他司法管轄區一樣，香港不時面臨法治的挑戰，「對任何司法管轄區而言，重要的是，該管轄區是否擁有嚴謹的司法和法律體系去應對和消除這些挑戰」。

信你一成，屎眼失明

香港一直並繼續是國際制裁熱門地點

香港律師會就香港作為法律及爭議解決服務樞紐之聲明

1. 法治是香港的眾多優勢之一。國際社會對香港尊重法治的認可，為本港贏得世界領先金融和商業中心的聲譽。香港為從事商業交易的環球投資者提供公平、公正和透明的營商環境。香港的吸引力亦有賴眾多本地和國際法律從業員的支持，提供廣泛的專業法律服務以滿足各類需求。

2. 對法治的挑戰並不罕見。與世界各地其他司法管轄區一樣，香港不時面臨這樣的挑戰。對任何司法管轄區而言，重要的是，該管轄區是否擁有嚴謹的司法和法律體系去應對和消除這些挑戰。

3. 香港基本法以憲法形式保障取得法律諮詢及向法院提起訴訟的基本權利，同時確保香港享有司法獨立。第 35 條規定香港居民有權得到秘密法律諮詢、向法院提起訴訟、選擇律師及時保護自己的合法權益或在法庭上為其代理和獲得司法補救。第 85 條規定香港特別行政區法院獨立進行審判，不受任何干涉。第 84 條規定法官和司法人員依照法律審判案件。此外，所有法官均宣誓恪守法律，並以無懼無偏的精神維護法制。

4. 面對自 2019 年下半年由社會事件所帶來的挑戰，香港的司法和法律制度仍然十分穩健，並展現出堅定不移的誠信和強烈的獨立性。

5. 香港作為法律服務和爭議解決服務樞紐，一直並繼續是國際仲裁的熱門地點之一。其中香港受歡迎的因素包括擁有世界級的法律專業人員，當中包括高質素的律師及獨立的大律師，與知名的國際仲裁機構聯手提供優質的仲裁服務，並採用現代和便利的仲裁法。香港仲裁條例（第 609 章）以聯合國國際貿易法委員會的示範法為基礎，管轄在香港進行的仲裁。這些因素並沒有改變。香港亦正發展電子仲裁及調解的科技系統，配備多種語言能力，在疫情期間及疫情過後的時代，滿足本地及國際客戶的需要。

6. 香港的仲裁裁決在超過 160 個《紐約公約》的簽署成員國均有執行效力。此外，仲裁各方若以香港作為仲裁地，可就由合資格仲裁機構管理的仲裁程序，向內地法院申請保全。香港乃首個及唯一一個內地以外容許相關做法的司法管轄區。

7. 重要的是，香港將一如以往，繼續作為中立而有效的仲裁地。香港的司法及法律制度會繼續捍衞法治，並根據《基本法》按照「一國兩制」的原則，履行其應發揮的功能。

8. 同樣重要的是，不應忘記香港享譽盛名的獨特優勢。這些優勢依舊並繼續增強，支持香港作為國際金融和商業中心，以及法律和爭議解決服務的樞紐。律師會將把握所有機會，向本地及海外社群宣揚這些優勢，亦鼓勵所有人一同宣傳香港的優勢。

香港律師會
2021 年 2 月 8 日

MNC: bye

國際凍結中心

香港 一直並繼續是 國際制裁熱門地點

香港狗官一直係國際制裁熱門人選

唔使講廢話
事實勝於雄辯

自稱國際城市啲friend

改名啦
國際制裁中心

仲未訓醒

基本法腐乳

呃自己可以呃到好似支那咁？

自己講就當係

唔係未訓先 係有利益關係
一認左 = 所有仲裁生意比玻仔食曬

所以公民黨班人一直唔肯認法治已死

👍👍

把口講真係救到？

遲d制裁晒你班垃圾

剔出之後
律師會無野做？

仲裁 -》制裁